{
  "categories": [
    {
      "name": "Historia",
      "cards": [
        {
          "question": "Vilken historisk person är känd som 'Il Duce'?",
          "possibleAnswer": ["Benito Mussolini","Julias Cesar", "Josef Stalin", "Jesu"],
          "correctAnswer": "Benito Mussolini"
        },
        {
          "question": "Vad användes Judestjärnan till under Andra världskriget?,",
          "possibleAnswer": ["Märkning av judar", "Fredssymbol för judarna", "Förföra judarna", "Att leda judarna"],
          "correctAnswer": "Märkning av judar"
        },
        {
          "question": "Var ligger den katolska nunnan Moder Teresa begraven?",
          "possibleAnswer": ["Indien", "Frankrike", "Italien", "Albanien"],
          "correctAnswer": "Indien"
        },
        {
          "question": "I vilken fransk stad evakuerades nästan 350.000 allierade soldater under Andra världskriget?",
          "possibleAnswer": ["Dunkerque","Brest", "Calais", "Le Havre"],
          "correctAnswer": "Dunkerque"
        },
        {
          "question": "Under vilket namn är Manfred Freiherr von Richthofen bättre känd?",
          "possibleAnswer": ["Napoleon", "Hitler", "Bismarck", "Röde baronen"],
          "correctAnswer": "Röde baronen"
        }
      ]
    },
    {
      "name": "Sport",
      "cards": [
        {
          "question": "Hur lång är distansen för ett maratonlopp?",
          "possibleAnswer": ["26,2 mil", "26 mil", "27,2 mil", "27 mil"],
          "correctAnswer": "26,2 mil"
        },
        {
          "question": "Vilka är de fem färgerna på ringarna för de olympiska spelen?",
          "possibleAnswer": ["Blå, röd, gul, grön och svart", "Blå, röd, gul, grön och violett", "Indigo, röd, lila, grön och svart", "Blå, röd, gul, orange och grön"],
          "correctAnswer": "Blå, röd, gul, grön och svart"
        },
        {
          "question": "  Hur många gånger vann Michael Jordan mästerskap med Chicago Bulls?",
          "possibleAnswer": ["5", "7", "6", "4"],
          "correctAnswer": "6"
        },
        {
          "question": "  I Vilken sport använder man utrustning som heter foil?",
          "possibleAnswer": ["fäktning","polo", "golf", "boxning"],
          "correctAnswer": "fäktning"
        },
        {
          "question": " Vilken OS-sport innefattar Tuckar och Gäddor?",
          "possibleAnswer": ["simning","fäktning", "bowling", "polo"],
          "correctAnswer": "simning"
        },
        {
          "question": "  Manny Pacquiao är en legendarisk boxare ifrån vilket land?",
          "possibleAnswer": ["Filippinerna", "Korea", "Kina", "Mexiko"],
          "correctAnswer": "Filippinerna"
        }
      ]
    },
    {
      "name": "Djur",
      "cards": [
        {
          "question": "Hur många månader tar det innan en dräktig val föder barn?",
          "possibleAnswer": ["9 månader","4 månader", "16 månader", "36 månader"],
          "correctAnswer": "16 månader"
        },
        {
          "question": "Vilket är det största djuret i världen?",
          "possibleAnswer": ["Afrikansk elefant", "Blåval i Antarktis", "Kolossal bläckfisk", "Giraff"],
          "correctAnswer": "Blåval i Antarktis"
        },
        {
          "question": " Vilket är det längsta djuret i världen?",
          "possibleAnswer": ["Afrikansk elefant", "Blåval i Antarktis", "Kolossal bläckfisk", "Giraff"],
          "correctAnswer": "Giraff"
        },
        {
          "question": " I vilken riktning flyger nordliga fåglar på vintern?",
          "possibleAnswer": ["Nord","Öst", "Väst", "Syd"],
          "correctAnswer": "Syd"
        },
        {
          "question": " Vad kallar man påfågelhonor på Engelska?",
          "possibleAnswer": ["Pea-fowls","Pea-nannies","Pea-hens", "Pioner"],
          "correctAnswer": "Peahens"
        },
        {
          "question": " Vilken hundras är störst i storlek?",
          "possibleAnswer": ["Tysk schäfer", "Teacup Chihuahua", "Engelsk Mastiff", "Golden Retriever"],
          "correctAnswer": "Engelsk mastiff"
        }
      ]
    },
    {
      "name": "Film",
      "cards": [
        {
          "question": " Vad heter Harry Potters husdjursuggla?",
          "possibleAnswer": [" Errol","Hedwig", "Skurthanks", "Skabbar"],
          "correctAnswer": "Hedwig"
        },
        {
          "question": " Vart tog Edward Cullen vägen för att provocera Volturi?",
          "possibleAnswer": ["Volterra", "Milano", "Paris", "Vancouver"],
          "correctAnswer": "Volterra"
        },
        {
          "question": " Daenerys Targaryen är för alltid känd för att vara…",
          "possibleAnswer": ["Nordens drottning", "Drakarnas mor", "Drakarnas drottning", "Nordens mor"],
          "correctAnswer": "Drakarnas mor"
        },
        {
          "question": " Vad var symbolen för Katniss Everdeen i Hungerspelen?",
          "possibleAnswer": ["Härmskrika","Örn", "Lejoninna", "Svan"],
          "correctAnswer": "Härmskrika"
        },
        {
          "question": " Vad är mellannamnet på Christian Grey i Fifty Shades of Grey?",
          "possibleAnswer": ["Huntington","Vanderbilt","Trevelyan", "Vadställe"],
          "correctAnswer": "Trevelyan"
        },
        {
          "question": " Vilka är de fem fraktionerna i Divergent?",
          "possibleAnswer": ["Erudite, Uppriktighet, Försakelse, Dauntless och Factionless", "Erudite, Uppriktighet, Försakelse, Dauntless och Amity", "Arodite, Cander, Abnegation, Dauntful och Amity", "Arudite, Cander, Abnegation, Dauntless och Factionless"],
          "correctAnswer": "Erudite, Uppriktighet, Försakelse, Dauntless och Amity"
        }
      ]
    },
    {
      "name": "Vetenskap",
      "cards": [
        {
          "question": "Det är allt som upptar utrymme och har massa, vad är det?",
          "possibleAnswer": [" atom","materia", "begrepp", "hypotes"],
          "correctAnswer": "Materia"
        },
        {
          "question": " Det är det största organet i vår kropp, vad är det?",
          "possibleAnswer": ["lungor", "mage", "hud", "hjärna"],
          "correctAnswer": "hud"
        },
        {
          "question": " Vilken kraft håller oss alla grundade?",
          "possibleAnswer": ["gravitation", "friktion", "motstånd", "spänning"],
          "correctAnswer": "gravitation"
        },
        {
          "question": " Vad kallar du en utbildad gissning?",
          "possibleAnswer": ["begrepp","aning", "åsikt", "hypotes"],
          "correctAnswer": "Hypotes"
        },
        {
          "question": " Hur många planeter finns det i solsystemet?",
          "possibleAnswer": ["8","9","10", "15"],
          "correctAnswer": "8"
        },
        {
          "question": " Vem uppfann telefonen?",
          "possibleAnswer": ["John Peirce", "Alexander Graham Bell", "Joseph Henry", "Antonio Meucci"],
          "correctAnswer": "Alexander Graham Bell"
        }
      ]
    },
    {
      "name": "Mat",
      "cards": [
        {
          "question": " Vilket är det dyraste köttet i världen?",
          "possibleAnswer": [" Fläsk","Sushi", "Wagyu", "Kyckling"],
          "correctAnswer": "Wagyu"
        },
        {
          "question": " Vilken är den dyraste frukten i världen?",
          "possibleAnswer": ["Yubari melon", "Bananer", "Drakfrukt", "Litchi"],
          "correctAnswer": "Yubari melon"
        },
        {
          "question": " Vilken läsk var mest känd 1892?",
          "possibleAnswer": ["Pepsi Cola", "Coca Cola", "Dr.Pepper", "Mountain Dew"],
          "correctAnswer": "Coca Cola"
        },
        {
          "question": " Vad är den långa versionen av ordet Spam?",
          "possibleAnswer": ["Special skinka","Spinnad skinka", "Kryddad skinka", "Kryddig skinka"],
          "correctAnswer": "Kryddad skinka"
        },
        {
          "question": " Vad är den bokstavliga innebörden av Dorito?",
          "possibleAnswer": ["Smaskiga grejer","Små gyllene saker","Ostaktig godhet", "Liten och smaskig"],
          "correctAnswer": "Små gyllene saker"
        },
        {
          "question": " Vilken är den första maten i rymden?",
          "possibleAnswer": ["Hamburgare", "Corned beef", "Äggröra", "Äppelmos"],
          "correctAnswer": "Äppelmos"
        }
      ]
    }
  ]
}